【 10月新番】魔法禁書目錄Ⅲ (三戰篇)

STAFF

原作
鎌池和馬（電撃文庫刊）
キャラクター原案
はいむらきよたか
監督
錦織 博
シリーズ構成
吉野弘幸
キャラクターデザイン
田中雄一
美術監督
黒田友範
色彩設計
中村真衣
安藤智美
撮影監督
福世晋吾
編集
西山 茂（REAL-T）
音響監督
山口貴之
音楽
井内舞子
OPアーティスト
黒崎真音
EDアーティスト
井口裕香
アニメーション制作
J.C.STAFF
CAST

上条当麻
阿部 敦
インデックス
井口裕香
御坂美琴
佐藤利奈
アクセラレータ
岡本信彦
浜面仕上
日野 聡

新 post 黎明

出左

但呢集將ㄧ方嘅恐懼誇大左啲，有d唔自然。

打多陣機先睇
btw一直以黎收收埋埋 再誇張都唔係問題

好嘢 終於唔洗個post有人reply就有通知

請問最新一集有link未

召喚Husky 大神

我之前已經想等做到三戰就開post 架啦，只係前ㄧ個postㄧ直都冇1001。

世界大戰

右方之火VS一方通行

睇到左方之水之後無睇
而家點
仲有無崩

你睇暗部逃脱篇劇情skip 到cls

仲以為瘋狂飛 然後出白翼

痴撚線一方個聲優大爆發 日本D聲優真係好癲

下集一方又要上堂囉

今集完全係聲優carry

個聲優真係帶起左成個角色

今集都算正常，聲優carry

瀧壺大波波

又要食右手修正拳

我希望下集既修正對話唔好删
迷惘信徒的告白與救世教祖既引導

一方由始至終只係一個蘿莉控
睇動畫既時候見佢一路捱打 就估番外個體會向last order落手
打自己唔緊要 邊個敢對佢個蘿莉出手 就打鳩佢

結標:難道group內除左我之外全部都係蘿莉控?
ㄧ方: 我先唔想比ㄧ個擺明係正太控嘅人話我地蘿莉控。
(取自舊約19)

下集標題應該係教主誕生之日

其實係咪又有D咩漫畫冇提
講到一方唔想傷害佢就任人打
明明佢能力唔係控制矢量咩,唔較反射都可以彈D攻擊去第二邊
點解要任佢打?

起强大嘅恐懼下，ㄧ方反應唔切冇即時策略，變左任人打。

原來仲未完

今集文戲終於合格前面個d真係垃圾到
不過制作依然垃圾 演技作畫同演出都係普普通通 不過特寫瞳孔放大效果都幾好

打戲就由頭到尾都無期待無失望
上集40km劍縮水
今集女王艦隊威力大滅 幾公里變幾百米
鳳爪表現力低到

堂堂舊約boss壓逼力全靠森川

能力越大 但係一但打中心理弱點
no.1都要出醜

一方通行真係好撚撚撚撚撚撚撚撚撚撚撚撚撚撚撚撚型啊!!!!!!

期待佢跪地雙手攤開朝拜

下集食完修正拳 就進入男神mode

有罪惡感掛
最好要睇返小說
好多內心戲

係 D打鬥真係做得好垃圾 不過都冇乜期望

一方咁易打完,係咪又飛左野

冇
當麻個part删得最多

一方個邊強弱懸殊，我覺得動畫咁應該啱啱好

口講不幸
右手溝女無數條友
係舊約之後係咪做左新世界既神？

有睇小說, 岩岩一炮過睇哂動畫
唔知自己睇緊乜咁撚趕時間寧願佢cut劇情直接由英國篇開始
每集都係d角色好急咁讀哂d對白就完

太耐之前睇小說唔記得左邊把40km劍

右方大光劍

其實如果後方之水用近戰物理打一方反唔反射到？

反到
但第二次打應該識木原神拳或用魔法

第18集講乜撚嘢啊，冇一幕明佢地做緊乜

有冇人睇過小說？
第3季內容嘅小說係咪都係咁唔知噏乜鳩？

前兩季禁書都好好地㗎（雖然已經唔太記得講乜），記憶中科學側好睇過魔法側

希望唔好畫第4季啦
乖乖地做剩係做講科學側嘅電磁炮好過啦，起碼個故事易明啊

河馬如果重寫
cut 曬所有魔法（包括某修女）
當麻都係可以消除起能力嘅lv0 ，最後幕後黑手係理事長，途中不停收集lv4，lv5做同伴，不停解謎，不停打暗部，不停打啲奇怪科學家

打十零本之後收鳩理事長皮，咁樣完咗個故，應該就會變神作

有，我建議真係想明白的話，直接由小說C文書篇(14卷)重睇一次

人地就係想睇魔法同科技（超能力）交流（先唔講好唔好）
你就cut晒魔法

魔法側啲戰力單位亂鳩咁嚟
同埋，實際打嘅場面，超能力同魔法咪一鳩樣

因為開頭冇咁複雜 簡單直接
動畫先易表達
而家又冇時間又多野講
少一parts少一句都睇唔明
前期小說冇重睇
後期都有重睇

唔理解既科技已經係魔法

小說魔法好睇過科學
魔法幾個國家
科學剩係識內戰
科學咪同魔法一樣9up 亂黎

右方之火用生命值硬接完前方之風嘅大技都近乎無傷咁
四大天王嘅水平差咁遠嘅？
地就好垃圾，俾石頭壓死
同埋係點先做到四大天王（邊個封個名俾佢地）？

右火佔左成個神右既一半甚至以上都唔出奇
同埋個「右」既特殊性 小說有好多detail咁引用曬好多info去講點解

暗部
對應四大天使
練到用到天使招
用唔到普通魔法
水叔例外

你google神之右席慢慢睇

水叔係有聖母術式所以人類同天使力量都有，冇自爆。

魔禁本來正正就係由930篇開結入主線, 擴大故事格局, 正正需要更多篇幅去解釋故事內容

小說其實唔會有人睇唔明, 佢將原本用黎講日常既篇幅用埋黎做主線劇情, 所以點解由14卷開始會少左咁多日常

但動畫又偏偏係第三季, 姐係小說既第14卷開始, 每卷只係分得3集黎改篇, 本來要用更多集數既內容反而要喺更少既集數內交代, 所以會有咁大落差, 覺得第3季完全睇唔明

神右篇開始我覺得係舊約最好個部份
之後有排悶
動畫柒撚到
小說唔會睇唔明
佢用好大量篇幅去寫

新約8-11

右方之火對應既天使係米迦勒, 喺黃金黎明入面, 米迦勒對應既方位係右方, 而宗教意義上右方通常較為重要, 當然點解就要聖經解釋喇

總之, 喺魔禁入面不斷強調右既重要性, 神之右席既右, 當中右方之火司管神右既右面, 而佢既第三隻手又係喺右手既右面, 就係想突出右方之火比起其他神右更為特別, 所以點解右方既水平特別高都唔出奇

雖然左方確實係神右最廢, 但其實又冇想像中咁廢, 小說入面, 水叔係將教堂既支柱拆落黎, 利用聖人既力量超音速斬落左方到, 不過JC Staff冇能力畫到咁樣既畫面, 唯有魔改做比柱壓死依種咁柒既死法

btw 若然有人睇完動畫真心有啲興趣想睇成個系列既語, 強烈建議由小說第1卷重新睇過
基本上小說同動畫既劇情係兩個時空黎

樓上次次都打咁大段野覆
我以前都係魔禁廚但而家真係冇晒熱情

n年前捱到新約班木原睇到1999都棄了
但舊約小說so far係ok既

睇新約睇到好攰，而且成日都會諗係咪睇漏左咩

點解劇情好似跳得好快咁
有種Skip左d野唔知佢up乜鳩既感覺
利申: 無睇小說

好似無乜印象有講過Index失左控咁既

水用魔法，一方擋唔擋到？

未必擋到
隻隻魔法唔同

你睇今集魔法師就知

先行圖ㄧ方開黑翼麥旋風

右手修正拳發功

睇住直播，上條vs ㄧ方真係。。。
上條嗰拳係咪鞭黎
連環鞭擊

[悲報]當麻一方戰劇情改到冇眼睇

用手渣爛黑翼冇撚左

。。。。。

husky 你睇左未?我睇到呆撚左。右手修正拳變左鞭

屌, 前兆感知既描述呢???

垃撚圾
最epic既一場戰鬥咁樣比jc毀左

岩岩睇完fate 仲未番到屋企
不過都預左。。。。

文戲同打戲都好流水式
當麻打一方好似打小卒咁

當麻淨係用右手連環打一方左右臉笑撚到我

呢集都算係咁啦，至少唔會整到右手哥變煩膠最期待嘅第二打第一同最強vs最弱都完左，希望白翼個幕整到好好睇睇啦

魔法則果邊真係好悶

魔法果邊既人唔夠入屋, 冇計.

想問下當麻到底消除左LAST ORDER 既乜野?
見佢放隻手埋去有聲既.

之前last order因為愛華斯既顯現而導致身體虛弱
而當麻既右手似乎一定程度減輕左佢既負擔
但具體點樣做到應該就冇明確講明

我睇緊d咩

明明上集打到番外個體就死

今集一開波醫好五成咁 邊個醫

冇啦啦又爆黑翼

完全唔知做乜鳩

番外個體係動畫問題

黑翼係隨住一方憤怒既情緒而生

呢套動畫真係未見過有純動畫黨睇得明

毒撚如果比麥野咁樣纏住應唔應該開心

原版戰鬥
「「嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷!!!!!!」」
兩人的吼聲重疊在一起。無能力者的少年，毫不遲疑地衝進了拳頭所能及的範圍內。
一方通行揮起了黑色之翼。
兩個攻擊交錯而過，只快了那麼一瞬間，無能力者的少年的攻擊更早到達了。一方通行的臉被打中飛了出去，身體的平衡崩潰了。黑色之翼的攻擊軌道偏離了，沒有打中無能力者的少年，而是在毫釐之間穿了過去。
餘波掀了起來。爆風席捲而來，別說無能力者的少年了，連一方通行的身體都向後滾了幾十米遠。兩個人從雪中爬了起來，又握緊了拳頭，不等互相之間的距離縮到零，就以最短距離開始了突擊。
一方通行的內心裡面，某種黑色的東西噴了出來。
並不只是針對無能力者的少年一人的，而是更加模糊的，對於這個不合邏輯不講道理的世界本身的憎惡和憤怒，以語言的形式一口氣噴發了出來。
「憑什麼啊!!憑什麼就沒人拯救那個小鬼啊!!你不是英雄的嗎！把那個『實驗』就用一隻拳頭就阻止了的英雄嗎!!那就去救救她啊!!別人都做不到的事你如果能做到的話，多少也能幫一把那個小鬼的啊!!」
伴隨著咆哮，黑色之翼裡面又有更大的力量席捲而來。與此同時，自己心中有什麼破破爛爛的某種東西開始剝落。
已經停不下來了。即使回想起最終信號的笑容，也變不成阻止暴力的枷鎖。
「像我這種狗屎一樣的惡黨至今都擋在前面這太奇怪了吧!!不管怎麼想都是搞錯了吧!!我怎麼可能當得了英雄啊!!無論怎麼做，我都只能選擇鮮血淋漓的解決方法啊!!為什麼我非要做這些不可啊!!像你這樣的英雄早點趕過來的話，一開始就不會有發生這種錯位了!!那個小鬼也就不會有那麼痛苦了啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊!!」
揮舞著翼與拳頭相互撕殺，無能力者的少年也不知道為什麼會變成這樣的吧。一方通行自身，也不明白自己到底想說什麼，僅僅是口中發出吶喊，別人應該也無法理解。
一瞬間，兩個人都沉默了。
他們的視線移開了，朝向了在附近倒下的小小的少女。
接著。黑翼比以前更加地膨脹起來。
這對羽翼分裂成了一百枚以上，從各種各樣的角度向無能力者襲去。
爆炸聲和衝擊波肆虐的同時，地盤本身開始低沉地搖晃起來。
（這樣就死了吧……。死不掉的話就奇怪了吧。）
一方通行這樣想道。
如果不是這樣的話就太奇怪了。儘管如此。
「為什麼啊……」
他不由地發出呻吟一樣的呢喃。
最終演變成了巨大的吼聲。
「為什麼你這個英雄今天不死啊!?你不死的話，不就全部破裂了嗎啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊!!」
他聽到了回應。近在眼前的兩人互相握緊了鮮血淋漓的拳頭，少年開口了。
「……英雄什麼是不需要的吧。」
複數的腳步聲在雪上響起。拳與翼的相交。空氣被震撼了，好幾次攻擊打中了，鮮血飛濺。
「我這樣的無能力者，像是那麼了不起的人嗎!?善人？惡人？開什麼玩笑！不站到那種位置上，就不能去拯救別人嗎!!眼前就有不希望哭泣的人在哭泣啊！眼前就有連一句救救我都說不出來，光是咬住嘴唇忍耐著的人啊！這還不夠嗎!!站上前去不就行了嗎!!特殊的位置和理由都不需要!!有了這些，不就已經能夠擋上去成為盾牌了嗎!!」
吐出了心裡話，讓無能力者的少年的力量增強了。
這話不光是對著一方通行說的。他的話，彷彿斬斷了他自己心中的迷茫。
「我不知道你要保護什麼，也不清楚你被什麼事情傷到了。但是，如果你想守護那個孩子的話，就挺起胸膛去守護她啊!!就在現在，為守護她而感到驕傲啊!!這不是你的人生嗎，是由你自己決定的吧!!想用自己的手去守護的話就去做，想要捨棄一切的話就要有把一切都帶上的覺悟。但是，你自己到底想怎麼做啊!?那樣真的好嗎？對著不怎麼了解的人還硬要把自己最重要的東西寄託過去，這樣你就能夠完全滿足了嗎!!」
爆炸聲四散。黑翼雜亂地揮舞著。
土和雪都被震飛到了高空。
但是無能力者的少年沒有倒下。面對彷彿要把整個身體都覆蓋住的巨大的攻擊，勉勉強強把承受不了致命傷的虛弱部分強行扭進身體裡，繼續向前再向前地突進。
一方通行的脊背上走過一絲寒氣。
直到今天，一方通行都認為，無能力者的恐怖之處是在於面對強大能力者時的臨機應變的戰術。利用強大能力者自身沒有註意到的地方，先從正面進行突破，然後瞄準那個小小的死角打出強力的一擊。這才是最恐怖的。
但是，他錯了。
最恐怖的，不是那麼複雜的東西。
是的。
帶著不肯放棄的這種想法，無論發生什麼事都絕對不放棄，筆直地衝了過來的敵人，再沒有比這更恐怖的存在了。學園都市最強的超能力者終於注意到了這一點。
作為證據。
（剛才的一擊……）
一方通行的喉嚨裡咕囔了一下。

（就算是威力最弱的一級，也不是活生生的肉體能承受得住的破壞力吧!?）
這些事都無關緊要。恐懼的根源，不是那些瑣碎的理論。現在這裡最重要的是，「最恐怖的敵人」正在迫近這一件事。
說起來，一方通行這時突然想起來了。
曾經，在調車場圍繞著利用妹妹們的「實驗」時，也發生過同樣的激烈衝突。
那個少年最恐怖的地方，不就是在本應絕對站不起來的場合下，還是沒有放棄，硬撐起著用兩隻腳站起來的時候嗎？
「你快選擇啊……」
無能力者的少年，和那個無可奈何的鮮血淋漓的調車場時一樣，朝著學園都市最強的超能力者衝了過來。
「是想繼續用你的手守護下去？還是全部寄託給他人自己逃走？還是想要我來幫你一把!!」
那隻拳頭。緊得不能再緊地握在一起了。
「是傲慢也好什麼也好，讓你這傢伙挺起自己胸膛的東西，就自己來選吧!!」
轟鳴聲炸響了。
無能力者的少年的拳頭，確實地打了在一方通行的臉上的聲音。
踏進了「惡」之道，經過了很多個偶然以後獲得的黑翼的力量，對那個少年不管用。
不。其實。
非要踏上「惡」之道不可，對自己來說這只是一個枷鎖嗎？
無論如何。不管發生什麼都想要守護的東西。
那就是最終信號的笑容。這與她所處的位置的問題是不一樣的吧？如果真的要守護她的話，自己是「善」也好，是「惡」也好，並不一定非要跨越過垣根這些人吧？
至今為止都追逐著其背影的人物，大概也就是這樣的存在吧。不是因為「善」也不是因為「惡」。正因為從一開始就沒有考慮這些事情，不管做什麼也達不到「單純惡」的一方通行。
這樣的話。一邊向著正後方倒下，一方通行一邊想著。
自己的內心一直有所縈懷的某種幻想破裂了。

真係同原版差太遠

好多重點都無係動畫講到, 唔怪得我睇到1999啦

我好撚嬲
仲要原創炮姐同黑子戲份.

係，呢樣真係好迷，一個游離喺主線之外嘅人可以喺op畫面多過濱面真係睇唔明

製作垃圾到咁，放高人氣角色出黎又有咩用

真係唔明點解要咁改，全方位黑翼去左邊你話工期太趕整唔到大場面，但係其實跟本無呢回事，因為小說係蕾沙後來心理獨白吹捧當麻妙用幻想殺手，用子彈時間慢鏡咪搞掂點解要開波整暈蕾沙前兆感知呢不過a part一方演技算係咁，完全表現到精神崩潰

今集成個ppt 咁，係咁轉場，突然講皇女vs傾國之女，後方登埸，ㄧ方vs上條
雜亂到。。。
(雖然本書都轉scene轉得快，但動畫係1999)

前兆感知係指?

一方通行所採取的行動很簡單。
背後生出的漆黑之翼，兩隻一起由上揮下。
只不過，這次的目標不是正朝這裡跑來的無能力者的少年。
而是眼前空無一物的白色地面。
爆炸聲炸裂了。
隨著巨大的破壞力，大量的沙土被捲了起來，形成了一個高度達到了十五米以上，寬度達到三百米以上的土之海嘯。整片風景都被捲了進去，彷彿要把渺小少年的身體整個吞下去一樣襲了過來。
這樣他應該就死定了。
就算他身穿軍用驅動鎧，血肉之軀也會連同複合材料製造的裝甲一起被砸爛。
儘管如此。
噝啪!!無能力者的少年朝著飛揚的土塵正面衝了過來。
身體被大量的石塊砸中，不過都不是致命傷。
（————）
一方通行雖然一開始感到吃驚，不過很快根據情況看出了他的策略。
有事前情報。
學園都市第三位的超能力者超電磁炮，對於一方通行來說曾是有些關聯的對手，而那個超電磁炮有關的傳聞裡其中有一條，似乎有一個「只用一隻右手就抵抗住了那個超電磁炮的身份不名的無能力者的存在」。
疑問出現了。
打比方來說，就算存在能夠把各種各樣的能力全部打消的右手。
但他是如何掌握好時機的？
超電磁炮的速度有音速三倍以上，雷擊之槍的話有著更快的速度。就算擁有有效的迎擊手段，要掌握好那個時機可是極高難度的事情。只要有一瞬的失誤大概就會死掉了。在那種狀況下，「無論多少次都簡單地應付下來了」，這是怎麼一回事？
現在看來，大概能做出粗略的推測。
也就是說
（前兆感知）
舉例來說，超電磁炮的情況下在使用能力的時候，周圍會有微弱的磁場和電磁波散發出去，那應該會使周圍的夾子和門把一類的東西產生晃動。因為緊接著的大爆炸的關係，超電磁炮自身可能不會注意到這種彷彿地震前兆一樣的微小的晃動。「為了明白看不見的磁力線，於是通過撒上鐵砂把磁力流動顯示出來」，就像小學的實驗一樣。於是，由於這種「非本人意圖的微弱動作」，就會如實地提示了將要進行超電磁炮的攻擊。
越是擁有強大的能力，就越是會在本人意願之外對周圍散發餘波。就好像猜拳時的習慣一樣，對接下來將要採取的行動進行了提示。
當然，不僅如此。並不限於一個種類。
雖然和一方通行的能力相比是很常見的一種，但好歹也是第三位的超能力者，不可能那麼簡單就招架得住。
很可能還有別的原因。
比如那個雷擊之槍。
如果是純粹的高壓電流的話，右手向前突出，即使多少會有些瞄準偏差，雷擊自然就會被吸引到突出的右手上，就像避雷針一樣的東西。
再比如鐵砂之劍。
除了在手中聚集的劍以外，周圍一帶的鐵砂會隱約地按照磁力線的流動變化著形狀。這樣一來，變成了「可以看見的磁力線」，就能推測出接下來要揮出的一擊會往那裡打去。根據情況不同，也可能發生「實際上沒有接觸到鐵砂之劍，光碰到了周圍散佈的鐵砂之線就把劍給分解掉了」這樣的事。

下意識對超能力/魔法預判，由當麻大量打交經驗演變出黎

小說有旁白一睇就明。三戰動畫目前為止我覺得算幾易明可能系因為有認真睇都睇唔明嘅暗部大戰

今集唯一睇唔明系黑子變左上琴黨

睇過小說都唔知佢噏乜鳩 算吧啦好嗎

每睇完一集都要講一句垃圾 但係都KEEP住繼續睇

番外完全肉便器打完就俾人無視
又係OP欺詐

炮姐見到男主就即刻衝去俄羅斯
但佢去到又有乜用？人地成個國家派別打仗

炮有個半主線任務要做

屌岩先先發現一方成功打到當麻塊面
咁點解唔直接用血流操作秒佢
垃圾JC

同當麻打既人智商都會下降一半

當麻d戰鬥基本上冇技術
每次都靠口技 debuff 人地同埋buff 自己

其實reddit有人每集都將一啲動畫冇做到或者動畫黨可能有疑問or誤會既地方, 用原文附助解釋番
如果真係唔明既可以嘗試喺入面搵番答案

叫Razorhead既人, 不過我直接貼成個thread既link

呢個完全係動畫問題

小說一方冇用拳
剩係用黑旋風
一方有用腦打
黑旋風全方位
黑旋風打雪飛雪過去

一方個聲優真係好撚carry

話說學園都市d 屈機戰機係原著呢度出左未

開始出

美琴去做咩

今星期比面井口同阿部 我唔撚屌佢老母啦

後面會出場一陣

救仔

佢都唔知有魔法呢樣野
等陣咪又俾人救翻轉頭..

佢個部份劇情唔關魔法事

係咪d經費過晒嚟呢邊，隔離約戰崩足全場，但魔禁今集差唔多全季最高質

高質?
比JC 魔改到

ㄧ拳2隨時同約戰3ㄧ樣下場。。。

站係作畫同特效黎睇，今集確實係幾高質

但係劇情黎講就一如既往地垃圾
完全魔改原著

小說係一方因為當麻經過無理到LO而用黑翼打佢逼佢落車，動畫係當麻自己走落車

小說一方全程遠距離用黑翼打當麻，動畫一方唔知點解近戰能力高左咁到可以同當麻有來有回，仲要明明用手掂到當麻但係唔用血流操作

小說入面一方解釋當麻可以避開佢既遠攻係因為有前兆感知，動畫你就當一方唔撚用腦近戰當麻喇

小說蕾莎全程見證當麻同一方既戰鬥，仲要評價當麻係黑翼面前都佔上風，動畫蕾莎直接比一方打暈

小說美琴去俄羅斯係因為知道學園都市高層懷疑當麻會投靠敵人，動畫佢直接衝左去俄羅斯(不過可能下集會提返既)

先行圖講index 起教堂攻擊

幾時先有一方唱歌

居然無直接跳火法部份

仆街 新約22 當麻要死？

啲人話睇嗰標題似係亞雷斯塔死多啲，不過目前劇透係當麻係化左灰。唔知會點救

i dont feel so good

好期待其他人反應

岡本配親啲痴線佬角色都好入戲

好耐以前睇過呢part 小説
應唔應該睇動畫好
見你地講到咁差唔係好想睇

唔係話做得好好 但未至於不堪入目
睇過小說既話 唔多唔少都會有小小興奮

講真 假如夠膽寫死當麻 就真係完美救世主形象
咁樣end既話 我接受到

你呢個咪舊約當麻 新約一直描寫翻普通人一面

詐屍唔會有兩次 咁先係架嘛
當麻要擺脫呢d苦行事件 就係要靠死end

唔好急住，小弟英譯緊。

我俾伯利恆之星100分

經費去晒伯利恆之星度。
幾靚下

謝大神

最後幾正

如果二皇女有h漫就好

JC 畫背境好似幾好

6:19 一方嬲what

睇住我地fate既莫得雷德先
反正人設都係抄我地魔禁

今集尾段經費翻黎啦

可唔可以講下依家d劇情做緊咩

三個男主角各自為自己既女主角
然後準備打大佬

睇得好過癮

有冇人解釋下而家個勢力 真係睇到好撚亂
火同羅馬反面
咁法國英國點解冇啦啦要開戰
跟住火要去俄羅斯捉莎夏 當麻跟住去 一方又係比人水去俄羅斯
咁點解俄羅斯又開始同學園都市開戰?
莎夏 風斬 同艾華斯 係咪3隻人造天使

唔明你講咩火同羅馬反面

三戰基本上分為魔法側同科學側兩大勢力
科學側：學都 英 中 印
魔法側：正教 成教 俄 法 意
美國等緊臨完場先加入贏面大嗰邊
其他國家都係花生友
所以魔禁世界既英法係敵對

火捉莎夏係因為佢比加百列上過身 當麻係為Index 一方係去搵科學以外既方法去救LO

俄羅斯比右方操縱 而右方發動戰爭既原因就係發動伯利恆之星(今集收尾果座要塞) 詳細原因可能遲啲先講

莎夏係喺第一季因為天使墜落而比加百列上身 而加百列唔係人造 係聖經入面同聖母講佢大肚嗰個
風斬係人造
愛華斯唔講得 會劇透

火第一集出黎唔係禁住個羅馬教皇黎打咩
所以風早兩集先同佢反面
羅馬本身唔係同英國個邊唔啱咩

莎夏個天使唔係放返出黎喇咩

無意識到原來你講緊咁多集之前既事
羅馬教皇同右方反面係因為不滿右方背後搞咁多野都無徵求過教皇佢既同意 而實際上魔禁既教皇基本上係廢既 實際控制羅馬正教既係右方

係

天使墜落解除之後有一部份既天使之力留左係莎夏 呢到第二季應該有提過

見第二季19集開頭

一方真係好型

對魔禁既要求係識郁就夠 監製太廢 神作變垃圾

睇小說嗰陣我仲以為伯利恆之星係幾百條柱插埋一齊似半圓咁

唯一優勢係d主要角色聲優都起碼做左九年成班由魔禁一時嘅新人變晒老江湖

雖然同本書形容嘅伯利恆之星同動畫有好大出入，但我今次讚JC，畫得靚，有經費

唔想咁複雜，我當三線三勢力
係當麻線，一方線，賓面線算

其實當麻未失憶之前有幾勁,點解好似冇咩人識佢

小說後面有幾個位暗示以前都唔係普通人 不過再後d有卷寫失憶前睇上黎又好似無咩分別

濱面條線好煩。。。

忽然發現用鋼鐵手套扯飛機嗰段跳左某電磁砲部份根本無咁重要就高度還原

要不是超電磁砲 魔禁早就完蛋了

動畫黨想問下 失憶係講緊魔禁第一季頭幾集俾index招技既羽毛打中後腦造成既失憶
定再之前失憶過？

去睇新約11。

我屌
我留意左巴打你好耐，到底你睇左小說幾多次先可以睇得明呢套野

兩次失憶 第一次動畫唔會做到 唔重要
基本上講失憶都係講第二次，動畫一期目錄打傷嗰次

啲錢去曬op到？

新約11好好睇

認真睇其實都係兩次咁大罷

只不過宜家每個禮拜reddit都會有人會將嗰一集內容整理 當係複習多一次

我諗有番睇既人唔少
但會為佐呢套野去解答既人絕對唔多囉

同埋睇小說既應該一路都覺電磁炮成日zip入黎
明明唔撚關佢事
呢到動畫都係照跟 但冇點崩

而家先睇到新約7
好想快D睇到新約11

純粹係因為跳左其他部份 篇幅分配根本錯哂

新約8-10係高潮位黎

炮搵咁多錢
點都搵佢出黎

我識得唔少人有睇炮jer 但冇睇魔禁，又或者唔知有魔禁既存在
我自己係睇炮jer先再睇魔禁

我諗好多人都係咁

劇場版預定

魔禁>電磁炮

Live咗

咁漫畫同小說分別大唔大？

漫畫有跳部份劇情，同埋進度慢過動畫

着左魔嘅index

今集感覺上好快就睇完
二公主型撚到

二皇女冇乜崩

老實講今集都冇咩崩位啦
係開頭格數好似唔夠咁
仲未有白翼睇

睇過小說都好想快D 到下集
雖然動畫只有對小說黨FYI 既功能.

lm

邊個再話一方廢新外掛多到

好想睇翻釋

點解每集我都想講一句：
屌！我睇咗啲乜鳩？

巴打講緊新約22?

yes

嘩屌，新約22好似又有新boss...
五百幾頁想譯死人咩

估計最快12號，要同貼吧翻譯組夾下

嘩屌，22

由劇透黎睇再次證明魔禁戰力1+1>>>>>>>>2

精彩過三戰

已經粗略睇晒成本

邊個仲夠膽笑一方

舊約22伏筆，估計新章講，同時右方重新登場

大個仔了 開始冷靜

cls

原來咁早有伏筆

一方會唔會buff得太多...

新op幾正喎，又有新經費來源了？

其實有乜渠道睇到最新翻譯？

1 貼吧翻譯組 不過應該有排
2 貼吧私翻
3 js06英翻

貼吧翻譯組好似先去到19？
之前睇蓋飯翻譯
英文就唔敢睇，中文都睇到1999

同埋樓主屬於邊一方？有份負責翻譯？

20 整理中，或者等台版。
小弟識人JC Staff入面做，同時亦有整次貨翻譯。而家大學識ㄧ個朋友係翻譯組人(非正式會員),之前同佢整左少量翻譯。
由於時間唔夠，所以我地將手頭譯左嘅比左其他人(唔開貼吧名啦)。

22 反應熱烈，視乎要人程度再決定點女夾時間翻譯。

22 反應熱烈，視乎要人程度再決定點夾時間翻譯。

咁21 點算？skip佢整22?

仲未肯完 ?

21好似有人接左。

有排

中學睇魔禁睇到就快變阿叔 都仲有得睇

莎夏係之前比人上身個個 米夏又係邊個
集集都睇到中間好似miss左集咁

大天使上身莎夏=米夏
一期動畫天使墜落嗰幾集（全世界身份互換）個boss

唔係講左兩隻唔同天使咩?
上次係米迦勒 今次係加百烈
而且佢撞到莎夏仲米夏米夏咁叫

兩次都係加百列，米夏就係加百列

右方之火身上個隻先係米迦勒, 加百烈就不嬲都係莎夏身上個隻

依家右方之火將莎夏身上隻加百烈引左出黎, 個隻野叫米夏

利申: 以上係我身為動畫黨理解到嘅野

右方係天生勁抽，身上無大天使。由頭到尾都係加百列。

之所以會提到米迦勒，係因為右方個召喚儀式場完全偏向 火 同 右 呢兩點，正常唔應該召出
後 同 水 嘅加百列

有個伏筆係米夏係大天使自稱而唔係其他人安比佢

米夏個名來自米迦勒

原因下集應該會解釋

我一直以為右方之火嘅神右力量就係米迦勒添

見有wiki 講右方之火 " 具有「似神者」（米迦勒）的性質。" 我仲以為關事

(非劇透) 好諷刺 身為右方之火 但最後喺小説熱𨶙死左

仆街 開始唔明
點解俄羅斯會有英法軍隊
點解皇女同法國婆9up左句就會聯手打右火

仲有 三戰學園都市d屈機戰機呢

狗男女等比人收皮

幸運EX 真親生仔

小說親生仔+動畫親生女

動畫只有砲同瀧壺仲未崩過

因為炮姐係監督真愛佢唔會比炮姐崩(超炮3應該下年或者今年年尾上

講起炮三，又諗起女王個表情

奇跡幾時出現

對於真正既魔禁fan boy黎講
炮只係配角一隻

英法打係因為法under羅馬正教
二皇女一邊打一邊嘴砲說服傾國之女，一齊去打戰爭幕後黑手右方

跟著就撞到大天使開拖

戰機只係砲灰 唔重要

商業角度好合理

不過fans角度資源錯配得好緊要

呢個真
無論VER123都唔係當麻最重要既人

連index都比唔上

INDEX地位咁重
比唔上好正常

雖然目錄無咩出場，但係成個三戰當麻線本質上係上茵劇情

我都知炮灰
但講到學園都市科技進步得好勁呀嗎

領先五十年 可以輕鬆吊打俄羅斯普通野 動畫跳左呢段

但係大天使嗰邊係滅國級

係
所以唔開心

雖然咁講可能俾人鬧
但係,我中間棄左番,想問啲完全唔知佢做緊乜既劇情完左未?

有冇由邊集開始係唔洗睇小說先明佢講乜既?始終以前有追開,又唔想完全咁斷左佢

冇 成季都飛得好勁

好可惜應該冇

成個第三季個節奏趕到齋睇動畫冇咩可能睇得明
睇下你會唔會想補小說喇

咁就可惜只能完全棄左佢

我之前係睇番百科嘅人物資料 (主要劇情)
一個個人物咁睇，當係補番小說
算係幾詳細

大天使變左紅藍燈

今集做乜鳩

成集好多笑位

俄英法日語言互通最好笑

後方之水表示我講英文點解日仔聽得明之餘仲可以對答如流

我睇緊d咩
個口唔郁都有聲

究竟發生緊咩事

動漫世界全部講日文是常識吧

但點解親生仔講完句後水就企得番起身

當麻：咁我咁辛苦學英文做咩

thx husky

一方有對翼飛起左

咁就叫白翼

未到

畫到成pat 屎咁

上一季一方打結鏢已經有啦wo

第一集已經係咁

唔係黑翼咩

今集見無咁深色我覺得唔似黑翼

等我睇多次先

唔係黑翼，今集一方對翼係龍捲風翼，用能力控制空氣流動令自己飛

回憶睇返第二季嘅冰華
果陣啲畫風真係好好多

咪又係田中面 不過而家第三季工期爆炸完全被獻祭

你個名

好奇一問有無動畫黨唔知點解風斬咁打得

能力者AIM擴散力場集合體
原理同信仰集合成嘅大天使差唔多？

大天使係天使之力集合體

居然有動畫黨明真係好驚訝

班聲優配到好撚
畫面就屈到仆街
唔睇淨聽仲好，一望即刻出曬戲

當廣播劇咁聽

NEW TYPE 四月號訪問

吉野話:原作和製作方唯一要求係3期must整曬成套舊約小説

有冇巴打可以解一解呢集，我又唔明喇屌

玩具監督同吉野大師

好消息係新約唔會慘被動畫化

邊part

魔神:好彩唔洗出來出醜者

點解一方夠兩隻野打，同埋風斬之前唔係話只可以係學園都市入面架咩
仲有天使玩殞石個陣，矢量彈唔走架咩

原本的確係只可以係學園都市入面出現，但由於當麻1期打贏左一方，複製人計劃停止，九千幾個御坂妹派左去世界各地，變左全世界都有aim力場，兼且御坂妹可以控制學園都市外aim力場方向

愛華斯知道俄羅斯有大天使好勁抽，叫御坂妹開路比風斬飛過去打

跟住開始風斬vs大天使
然後一方介入，變一方+風斬vs大天使，不過都係唔夠打

大天使招一掃係天使術式，而一方係控制唔到魔法方向，所以反彈唔到

一方硬食左一波一掃殘血，之後因為後方吸左大天使一半力量+當麻破壞伯利恆之星令大天使崩壞，要爆炸

一方控制風斬aim翼去包住爆炸

巴打係咪近排有睇番小說

呢段唔睇小説唔會明

睇來要重睇三戰

因為我都睇唔明動畫

果次睇3戰睇得太趕
要重睇

屌，老四個樣仲乜事，崩撚到。。。
隻異眼好惡心下

斬右嗰段求其到佢
右方上條都崩晒

芭德𧃸下集登場

打錯野，係蕾薇妮雅。栢德蔚

應該要整個解說字幕版，做備註解釋哂所有位

咁同睇電子小說有咩分別
全個畫面都係字

咁佢卡通版整得咁屎我地都冇計

彈幕

有冇可能新約動畫化

若然剩低兩集保持到依一集水準我已經滿足喇

我想睇炮姐呀！連續幾集最尾出得少少
集集唔係濱面愛的抱抱就係當麻嘴炮

其實電磁炮去做乜9

7月科方

畫風正常番咁多

新約8-10

今集算係咁啦，見得人啦

炮姐3 呢

記得好似都係2019年
所以如無意外應該係10月

痴撚線
做唔做得切呀
4月一拳
7月一方+地下城

死靈術士

老麥

原來栢德蔚動畫入面係咁可愛

右方係咪玩火 夠膽拆當麻右手

JC出品 有邊套唔係收皮

原作粉碎機

咁垃圾仲有人搵佢整

tiger&dragon

以前做既食戟同監獄學園都唔錯

點解明明食左隻手都變番出黎

右方食左等如冇食

係咪下集有一方白翼睇

地下城第一季

唔係 jc一向多開

殺戮天使 高分 後街 行星與共
上年七月四開都沒問題

今次dal三同魔禁三垃圾係因為角川本身唔重視呢兩個企劃，要第二年就播，jc又肯接，打亂工期（正常企劃早兩三年已經準備）所以工期爆炸

簡單黎講角川預左兩套三會係垃圾

一拳二16年宣布二期，17年確定jc，但係遲遲唔動工大概就係因為dal三同魔禁三

科學一方通行隻last order個畫風好似又唔同咗

右方之火係唔係弱化左,
唔係話隻右手只要揮動就會命中, 根本唔需要瞄準咩
照計當麻就算迴避都會食曬佢d 攻擊喎, 仲有得o係度出口術既

可以用右手擋一擋
好似擋黑翼咁

我究竟睇緊d咩 點解劇情同記憶中唔同

JC 出品 好似得炮姐係好睇

無 只係調左次序
小說係斬手先，然後到其他人視角

麥野好長情

item=親生仔後宮

呢2套出到黎都係為左救火咋

癲婆不了

對角川黎講真係

識郁就得

魔禁連廣告都唔算

一拳慘遭獻祭 影山茂夫或成最大贏家

親生仔真係下下都幸運值max咁

我記得DAL應該一早講左第3季(?)

呢張圖唔記得幾時彈出黎 當時仲有人開post講

反而魔禁就真係推出黎救火

17年尾富士大感謝祭宣布

然後我記得18年尾富士大感謝祭信長話未睇過劇本

雖然畫得好崩
同埋唔係好明發生緊咩事
但幾好J

笑左

動畫黨表示：
我睇撚啲乜？

主角你唔係斷咗隻手咩？
倒返轉頭，攞返隻手仲要駁返通
能力仲要升級埋
本來Break唔晒對方啲技
依家好似回復當你無料到！

唔救火嘅就唔知幾時有魔禁三睇
但慘遭動畫化
估唔到係咁慘

主角能力黎
就好似點解右方有隻鳳爪一樣
係冇得解

斷手入面有野 小說最新卷都未完全解釋
同埋而家右方弱左（原因下集會講）

想問下係咪一直都係麥野扮緊瀧壺?
咁咪姐係濱面嘴果個其實係麥野?
睇得唔係好明

套後街咪祭咗旗囉

唔係

留力超炮啫
留力超炮啫
留力超炮啫

後街最低預算做出最好效果

觀感吊打同季一大堆

約戰3唔係jc硬食既咩<本身上年第二間公司整 不過執左笠 先比jc

不過1拳真係一早預定 但係似崩多 同埋D人話先整好兩集

所以咪打亂左工期

炮姐前兩季都算唔錯，到第三季如果崩真係要切腹

當媽隻隱形手有咩能力？無限復活？

係掛 不過一拳真係一早預定都咁劣佢約戰三頭幾集都有搵大陸公司外判

雖然個pv好求其，但係套野都未出，個個已經講到咁劣，我覺得應該會幾正常

係第一季太好啫

其實JC做得幾好都唔會超越到第一季

喺第一季既比較之下點都會比fans屌

岩岩開始睇，有個位唔明想問下
英國篇，被破壞既卡提納係1定2，定兩把都爛左

ㄧ係ㄧ定爛左，上條右手粉粹左

我都記得佢係渣爛左1
但之後又話2既碎片，到底姐係點

英國篇最後大決戰英女皇用2同二皇女1打，2因為得兩成力量所以唔夠打，所以2打完殘曬，分左好多碎片出黎

動畫沒鏡頭

佢唔好再cut多d
thz

覺唔覺當麻斷手果part好有張力

今集eq Dark matter 嗰部分笑死我
追兵個樣笑到我反肚

今集一方唱歌果part 爽撚到

呢兩集都算係叫做有翻小小作畫見得下人
果然留曬錢係後面

ㄧ個字: 爽呀

重有下一集

26集喎。今日25

演出同作畫都好垃圾。打戲就不提了，都預左會係咁。

難改唔係改得垃圾嘅原因，企定定係到篤定定係到講足一集真係好蠢好無聊。同樣係對話推進劇情，隔離夢幻島分鏡真係完全吊打。

一方今集嘅心態轉變可以話係成個舊約最緊要文戲之一，人物刻畫嘅關鍵一part，鋪墊左好多卷，但係動畫做得好敷衍，用最差嘅趕時間回憶+獨白。已經有三季鋪墊，但係煽情效果甚至比唔上炮s比當麻打面之前嘅突然童年回憶。

下集坐底三個緊要文戲，仲要有個改編難度極高，加上最後一集錦織博九成九親自落場

今集都係錦織博做監制。

唔通轉人咩，呢幾個先係要直接咩鍋

一方通行：我究竟是什麼人？

除我以外的形容詞都無法形容我這個人

想認真睇都係睇唔明

岩岩起身 見2組字幕組都出左就廢事搬了

道可道 非常道
名可名 非常名

呢段獨白意思係一方唔再執著自己身份，無論自己係惡定善定咩都好，一d都唔重要，總之就係要救last order

對比前面一方一直自稱惡人，到last order出事自己想救人但係有唔知殺左咁多人嘅自己憑咩去救，而家一方終於由自卑同迷茫解放出黎

理論上加上少少回憶同音樂，可以做到幾感動，但係魔禁三一向都好似無音監同演出咁

由你個回覆已經睇得出呢段有幾成功

其實都算係咁啦
始終太多劇情要做出黎

所以發生咩事?點解話文明會破滅?

隻手係當馬力量暴走?

右方要拯救世界，方法就係用天使之力將全部野淨化一次。全世界出現d手係天使之力喺嘅地面擴散手段，先破壞再修復

所以話唔睇書唔會明

天空一大堆天使之力但係地上完全無，所以天空個d自動聚埋一齊準備流落去，呢下威力應該有魔禁舊約威力前五

之所以會變成咁，係因為d大手比全世界人合作一齊打，天使之力無擴散到，所以右方話係善意導致

係魔禁3無任何演出就真

淨係講文戲如果多十二集就算係同一班底都肯定好好多，好明顯今集個做法就係要趕劇情，好似oc9咁犧牲曬所有感情渲染位

留名，動畫太跳脫

其實集集都趕

根本要做一季半到兩季

好鐘意第一季最初打史提爾同鍊金術師(利用想象將事件成真果個) 果種戰鬥方式, 有少少鬥智成份, 要智取先打得贏
成個第三季當麻既戰鬥都係得一種style , 就係口水多過茶, 格局好單一

當麻d戰鬥好似一向都係被虐 但死唔去
之後就口水戰 然後一拳ko

去到新約都好似係

篇幅唔夠就要有取捨，但係錦織博要求吉野寫劇情個陣盡量保留所有劇情，所以咪邊成道道都做唔好一開始就魔改仲好

三期基本上因為boss太勁所以好多時都係正義圍毆，比較偏向智鬥就係打劫機恐怖分子同打左方

做成點就另一回事

其實 劫機不如cut左佢
好似對主線唔大影響

沒錯 所以話錦織博on9

仆街 你唔講完全唔知jc真係垃圾到喊

睇撚左25集都唔知做緊乜

如果你睇動畫明，你唔係常人

睇完小說再睇動畫都唔係好明，是否正常？

重睇啦

砲姐仲未出

其實一方嗰part可唔可以理解成
佢已經掌握左魔法既法則

預告我老婆透明左，係咪要便當了？

類似

我都係覺得水 好打D
水係壓倒性力量敏捷型

同邊個比

後方之水强又型

同火

動畫已出場角色應該得三個唔會被右方秒

角色塑造黎講
水真係>>>>>>>>>火
動畫搞到火好似D中二病傻仔咁
水反而真係有威嚴
不過冇記錯當初睇小說, 火都係好有威嚴

純粹係因為文字表現力>>>>動畫畫面表現力

睇下大天使個小石頭一掃，然後右方話要用一掃橫掃世界

下集砲姐有冇戲份

可能4mins內

唔重要

其實美琴去russia 呢度
如果唔做新約呢段仔係無咩用

主要都係d人物心理描寫 對故事接近無幫展

其實新約十三之前一直都可有可無

除非想睇上琴感情線

去美國校外學習果本 唔計!
響市場幫手執橙爬大廈 唔計!

好想j AAA同埋 星星眼+美琴合體技

所以話定位好微妙，舊約主線無份但係成日出現 ，到新約好多主線都有佢，但我實在講唔出佢新約前期好緊要

直到新約十三開始做左重點描寫對象

官配唔係佢
就算aaa合體技埋都唔覺當媽有同佢有多左咩交雜
描寫係多左嘅但果本嘅主角都唔會係佢
只係多左美琴單戀嘅感覺

女王

佢對白絲腳好好丁

唔講失憶故事前都無咩好感
講完之後合體aaa

唔是吧
未睇魔禁3 同 超炮2
仲意為炮姐有機

上緊位 機會唔細

不過九成九開放結局

咁多後宮
唔一定係佢

雖然我想係

新約8至10 都可有可無?

得新約八最後打召喚物叫緊要d

無上琴線發展=唔重要

魔禁唔係一向後宮多到記唔晒
但上條完全無興趣咩

9up

應該咁講先啱:新約十三之前一直有出場但係一直無主場

我諗真d佢的確係有做緊要野，但係一直唔係劇情上最重要嗰個

係
就算拎埋aaa都好配角feel

幾時先到美琴做轉主角

又大食個格又衰
對面十香都好過佢佢

冇計 細路女性格 仲有 有佢份果集點都咬一次當麻個頭

果個邪惡美琴都好正

雖然睇咗25集都唔知佢點出現 （純動畫黨）

真美琴同邪惡美琴會不會有機會互相見面？

你講番外個體？會

可能睇埋最後一集會改觀

星期幾最後一集

點出現？
動畫有講呀

this friday

3Q

一方通行連載成6年先完左第一章第二章一半都未到
可以點動畫化

又講番以前啲野
已經覺得好撚悶

原作唔夠咪出多次點樣殺殺下sisters突然比個lv0打柒，點樣為咗救個豆丁變殘廢

再唔係學炮姊咁出出下動畫原創

然後睇埋新約又回復反index

我幾鐘意目錄
不過睇完新約十一轉撐女王

堅持美琴

仲未有最後一集
想問下睇完應唔應該睇漫畫

漫畫進度慢過動畫 不過詳細易明好睇好多

屌 刪左Index最後果段

但明顯為新約鋪晒路。
理事長秒殺火嗰下快撚到。

如果唔諗住做新約就應該cut 走大主教嗰部分。咁樣後面就唔會有伏筆開新約

濱面線普通

一方線完全超左魔禁三水準，一句我都係已經令到我好感動

當麻線好壞參半，目錄部份過得去，但係無左走馬燈不能忍

好心無打算出魔禁四就咪鬼做多餘鋪墊

唔介意我出link 掛?

想睇既人黎呢度

越諗越火滾

吊點解會無左走馬燈，已經預左呢段效果唔會好，無諗過直接唔做一方線要感動都要一句我都想一直同你一齊啦。無呢段精華總結做感情爆發，悲壯英雄自然無左鋪墊左成個舊約嘅重心無左，反而去做新約過渡？？？最後仲要比鏡頭撈起當麻，到底錦織博係點理解魔禁

邊個再說sao3最後一集廢叫佢黎睇魔禁三

又想埋伏筆

賭場廣告

好可惜 就連大結局既節奏都咁快

雖然本身知道得返一集都唔大期望

唔係香港 搬唔到 sor

最好新約唔好動畫化 廢事禍害埋新約形象

我覺得唔出搵到當麻嗰part會好D

係 本來已經接近零嘅悲壯英雄感直接歸零

遲d補埋先

一方咁型變左做天使轉過頭就比人捉住左係咩玩法

倘若有新約動畫既話 仲會因為咁而劇透左添

雖然要劇透都應該一早劇透左

又睇緊乜

一方白翼飛左上天

然後又無啦啦被人包住

做乜鳩

我記得舊約小說完得好精彩
動畫點解整到咁冇feel
不過有生之年睇到魔禁第三季算係咁

理事長嗰part都唔係好明
淨係知佢好撚勁

我睇左d咩

補小說
某D場景cut 動畫gif咁睇

睇完

動畫黨表示成季都唔知做乜但起碼今集亂極都唔會亂到暗部大戰咁 第一批人打打下直接講緊第二批人
等炮姐算

完全唔撚知睇緊乜

今集問題係跳左小說好關鍵嘅一段，營造出嘅氣氛都係兩回事

同樣的食材 唔同人煮都係可以好大分別
作為動畫黨的我必須承認 以前頭兩季都有少少睇唔明做緊乜
但依家第3季完全係覺得自己睇緊垃圾動畫

13萬2千本禁書目錄最尾一集淪為閒角

有邊集唔係？

白翼

浪費左人生400幾500分鐘睇呢套野

直接睇小說啦

想佢出又怕佢爛

不了 錦織博真係好廢

所以真係好矛盾

劫機嗰段真係可以斬左佢

後尾D緊湊關鍵劇情比佢斬到甩黎甩去

出新約既話比幽遊社畫啦

係 應該跳唔跳 偏偏舊約高潮跳左

墜落的速度繼續增加。
上條全力在這樣的要塞中奔跑。
目的地是北極海沿岸，海面與陸地的交界處。強行破壞大型上升用靈裝，扭轉降落軌道的上條，為了對抗大天使不斷疾奔。
地表上發生了變異。
有個小小的影子，正高速朝這裡接近。
可以看見配合在低空高速奔馳的某種物體行動，前進路線上的積雪紛紛被挖出一個大洞。並不是單純被吹散，而是以「她」為中心的數百公尺……不，數公里範圍內的雪全部被吸收。
雪白的大地上，天使描繪出長長的痕跡，朝這裡飛來。沒有人能阻止她前進。中途雖然有一些人影放出魔法光線，但大天使根本不屑一顧。她只是經過，就將那些專業魔法師橫掃在地。
大天使從沿岸到達北極海。

同時，

正上方的「伯利恆之星」正在向下墜落。

轟！伴隨著震天巨響，大天使連同巨大要塞一同落海。在不斷下沉的要塞中，上條全力朝更下方奔跑著。承受不了龐大的壓力，要塞內部的牆壁和柱子接連崩塌。嚴寒的海水灌了進來，但上條一點也不在意。他一心奔往更下層，底部。要塞落入了低於海平面的地方。
連照明都沒有了。
一片黑暗中，只有一個光點。
像月光般深沉寂靜的藍光。
上條當麻全力握緊右拳。對方也發現他了。黑暗中雙方的視線正面交鋒。強烈的殺意滿溢而出，區區的人類少年一直到最後都沒有停下腳步，繼續向前衝刺。

在走到這一步之前，發生了各種事情。

回想起來，最早是從失憶的時候開始的。他為了不讓某位少女感到悲傷而說謊，並且決心讓自己繼續前進。為了幫助身上流著特殊「血液」的少女，而與煉金術師對戰。為了幫助排行第三名的等級5超能力者和她的妹妹們，而與最強的怪物戰鬥。在海邊民宿時則和班上的叛徒展開死鬥。八月三十一日還發生了各種事。為了幫助身為AIM擴散力場集合體的「朋友」，他與真正的石巨人對峙。為了幫助能解讀「法之書」的修女，他和十字教最大的宗派發生爭執。還曾經扯進和常盤台中學學妹有關的事。大霸星祭時，營運委員和全班同學都被捲入事態中，而他保護了整個學園都市遠離「聖彼得十字」的威脅。在意大利的基奧賈，他為了幫助過去曾與他為敵的少女，而對水之艦隊展開突擊。九月三十日為了幫助面目全非的「朋友」，與「神之右席」成員中的女子激烈衝突。和同學一起吃的壽喜燒很好吃，為了幫助常盤台中學的少女母親，也和Skill out發生衝突。在法國亞維農則和因為C文書和「神之右席」大打出手。在學園都市的地下街，跟天草式十字淒教一起迎戰強大的「聖人」。在英國倫敦阻止了第二皇女主導的軍事政變。
然後是現在。
真漫長啊。他心想。
一路走來的所有事情，絕非全是快樂的事。
他好幾次傷害別人，也被別人所傷害，這樣的事不斷反复上演。
但是，
上條當麻還在繼續奔跑。
因為他知道，那些行動拯救了為數不少??的人。
所以，才能繼續迎面沖向最大的敵人大天使。

（……這世界的確總有一天會滅亡。他也知道行星有一定的壽命，在此之前也可能被膨脹的恆星吞噬。或許在變成那樣之前，地球表面的生物早就已經先絕蹟的機率還更高。）
但是，握緊拳頭向前衝刺的上條心想。

無論如何都比這種悲劇性的結局要好。
為了阻止那傢伙，挺身而戰應該是正確的。

轟！兩個人影以最短距離互相撞擊。
同時，完全承受降落衝擊的「伯利恆之星」巨體遭到嚴重破壞，開始崩塌。
接著——

十月三十日。
學園都市和英國清教。
羅馬正教和俄羅斯成教。
由於雙方勢力之爭而引發的第三次世界大戰結束了。
就在戰爭結束前，確認要塞「伯利恆之星」墜入北極海。
雖然後來確認沿岸各都市多少都受到水災影響，但是並無人員傷亡。
因為降落水面時的衝擊，要塞「伯利恆之星」完全崩塌。
沖向北極海的大天使米夏·克洛伊潔芙反應消失。有人推測這是因為她失去支持自己存在的力量，變成純粹的能量，而回歸其他位相。另外也確認同一片海域的冰已經停止融解。
同一片海域中，沒有生存者的反應。
十字教三大勢力聯合派出搜查隊，卻無法在水溫兩度的海水中發現生還者。
上條當麻。
他迎接了第二次的「死亡」。

有冇人可以話我知到底一方通行變白翼之後飛飛下點解無啦啦畀人捉住咗
中間係咪有段戲cut左

我係冇睇小說嘅
但我覺得今季真係爛到痴左線
一方冇啦啦就話原來歌係我個腦度
眨下眼醫好左仲變埋天使 飛左上去係完全冇作用
當麻企係個台度可以彈黎彈去 仲可以跑
睇撚到R頭

上集右方咪話天使之力要打落地下，今集白翼就係飛上去抵消呢一下，跟住一方暈低

原來開白翼撞埋去發晒光果下就已經代表抵銷左…
你唔講 我真係睇唔明

成個三期表現力都好有問題
原作描述呢下可以打沉歐亞州
你睇唔睇得出右方吸左幻象殺手之後個下揮手可以爆地球

當麻今集秒敵人仲快過一拳超人

兆
蘿莉拯救世界

蘿莉控向蘿莉表白

呢D先叫愛

最尾右方算唔算洗白

算

人肉打字機冇自己監修返？
點解天一半地方一半都照俾出街

佢一向唔理

我屌你老母啊！

想問係咪完撚左

係

成集唯一睇得門係 理事長出來秒殺右火之後
教主個奸笑樣

痴撚線

巴打係M男？

有無人覺得今集濱面好撚狗同埋佢條線好煩
同當麻撞哂性格撞哂劇情都算
仲要係真lv0 打羸完全無信服力
甚至會幫反派打氣 想做低佢

濱面運氣高同會殺敵人 當麻大愛咩人都救

今集扮野話咩為左保護心愛女人殺人
好噁心 心諗咩事啊...唔該屙篤尿照下自己個樣先啦....是但一個兵仔開槍以經收工...

係我睇過最垃圾既動畫
沒有之一

咁你試吓睇約非約

今集比前2集 的確係差左

um……
濱面先係最正常果個主角
似番個“人”

濱面會盡力救佢救到嘅人，但係超出能力範圍會放棄，邊個郁佢d人就同你死過，殺人都好果斷

當麻係只要想救就算超出能力範圍都會照去，你唔聽就打到你聽，唔會殺人，最近殺人嗰次係劫機嗰段，因為條友好搞唔搞搞目錄

魔禁三主角濱面算最貼地嗰個

係咪有段講炮姐阻止核彈發射？
Opening 喺戰機上面好型咁點知零發揮

跳左

動畫比我感覺濱面成條線cut晒好似都唔影響主線，利申動畫黨

成套淨係想睇一方通行
啲劇情垃圾到

因為小說都係

side story多囉
構成魔禁世界點都要有d配角
但佢係連住124位嘅齒輪

但係動畫唔夠篇幅

不要再說了

就啦啦就打贏左
CLS

冇睇小說 而且太長都唔打算追
想知其實小說係咪都係咁鳩
定只係動畫太鳩？

e套野d術語同設定多到on99又唔解釋就算
就當係比d角色懶型既元素
但第一二季仲有條睇得明既主線
起碼我跟得上節奏 知道發生緊d咩事

而第三季由第一集起 我根本唔撚知做緊啲乜
完全唔撚明咁多戰場之間有咩關係
更加唔撚知上條跑黎跑去有咩意義
第三季唔好話精唔精彩
連基本講故事都做唔到
點解差距可以咁大

唔想睇小說你不如當e套野冇存在過

濱面新約戲份比較多 應該比得上電磁炮

又變左回合制 死神咁撚樣
鋪排到右方之火幾撚勁 又係比人秒
打架打左5分鐘 其他20分鐘講廢話

我有強迫症一定要重頭開始睇
而且會忍唔住通宵追
禁書目錄呢個量
暴斃都似

你睇完第一本你會忍唔住睇落去睇到新約最新個本
怕死你不如唔好睇
利伸當年一個星期睇曬成個舊約

試下ㄧ星期睇晒新約

出曬先講
家陣新約都唔知點收尾
埋落既伏筆一半都未出土

108卷喎
有排啦

岩岩發覺神父鐘意角色都唔少係瀨戶麻沙美配

睇哂咁多本再睇最後墮海嗰段你感想會差好遠

有生之年睇唔睇到新約動畫化
呢26條啲劇情飛得快過火箭，仲要廢話佔70%

有得睇你都怕好似魔禁3咁喇...

睇到我一頭問號wiki咁簡短都有寫佢飛左上天做左啲乜
一方通行個微笑好撚好丁呀

冇睇到小說但一直有追哂魔禁炮姐，唔明既內容全部靠wiki腦補
Btw七月新番一方通行

直接開新約來睇
其實我鐘意睇新約多d

我都係
新約8-10 當麻成長嗰部分ㄧ流
新約11

我寧願cloverwork 加A1 接手新約，JC byebye

同埋明顯新約11之後諗嘢唔同左咁

真係會出再算

一方最後比人捆住果度係唔係話本身比人熄左電極,靠語言偽術呃到人幫佢開電極架?係既話點解人地幫佢開電極前仲講到野,唔係應該白痴mode 先係架咩

出動畫肯定1-2集同你飛晒 以前儲開動畫一口氣DEL晒 頭2季+劇場版晒我百幾GB位

琴日終於睇哂成本新約7 好厚 400版 成本都係講科學側
但新約1-6已經係2年前既事 D人物都唔太記得了
希望2個月內可以睇哂新約8-11

有分正常食電同能力mode

原來覆錯

本身生左對白翼之後唔洗用電都可以做到正常活動

白翼咪正常食電mode

仆街完全唔知做緊乜野

小說完全唔同
好撚出色
動畫就

展開了的白色翅膀有100多米長，並不是藉助風力而是將某種未知的力量轉變成浮力。沒有向地面施加任何力量，一瞬間一方通行就像砲彈一樣飛上了3,000多米的高空。之後在8,000米的高空猛烈撞擊了可以毀滅歐亞大陸的天使之力。

仆街動畫講都無講過

翼唔係無電極都用到架咩
之前暗部停親一方能力果陣都係完全熄左電極變白痴mode,而唔係淨熄能力mode
所以今次比人捆果陣,係暗部今次特別啲無停曬電極仲留番正常mode比佢,定係已經停曬電極但有白翼關係所以仲有正常人機能